野狗帶來的禍害!!!!!!!!!!!!!

野狗帶來的禍害
野狗源自於家中，在野外往往沒有屬於牠們的生態角色．牠們被人們遺忘，痛苦地生存。
但是，牠們進入大自然後，對生態系統帶來的影響卻不容忽視，更可能迫使一些本地物種絕種。要保護我們的自然生態，移去來外物種是很重要的一環。
野狗嗜血，會以追殺和捕捉動物為樂，但不一定會把獵物吃掉。受害的小動物包括本地的鹿、水獺、爬蟲類、果子狸，甚至野牛。新界的野狗群可具攻擊性，我自己也親身領教過。
像這隻郊野公園的狗，牠們繁殖能力驚人，遠超我們捕捉、絕育、放回計劃的速度。事實上，我們需要更快地除去牠們。

A feral animal or plant (from Latin fera, "a wild beast") is one that lives in the wild but is descended from domesticated individuals. They have no place in our forests or jungles, and live a life of pain and neglect.
As with an introduced species, the introduction of feral animals disrupts ecosystems and has, in some cases, contributed to extinction of indigenous species. The removal of feral species should be a major focus for protecting our wildlife.
These dogs often have a “blood lust” which means they chase, and kills animals for their pleasure, but often do not eat them. This includes the little local deer, otters, reptiles, civet cats and they even attack the free ranging cattle, and can pose a threat to humans. Packs in the New Territories can be aggressively territorial, which i have encountered first hand.
Like this scavenging dog in a country park, they breed much faster than any catch/neuter/release programme that we dance around. The hard truth is that they should be removed, and controlled in a much more rigorous fashion.

各位點睇呢篇文章?

= 支持文章所述論點，野狗威脅本地生態，影響本土原生生物，什至珍貴生物，外來野狗本身不應存在於本土郊區地點，野狗就如薇甘菊，福壽螺，紅火蟻一樣，應想方法減少種群，同時亦要解決遺棄寵物問題
= 支持愛狗人士觀點，應保護各式各樣，包括外來生物，例如野狗，並支持為郊區野狗提供糧食福利，外來野狗都係生命，無分珍貴不珍貴，威脅本土生物係弱肉強食，自然行為，因此不需想方法減少野狗種群

野貓先最恐怖
美國喺二十世紀因為野貓嘅出現而導致有二十幾種嘅雀絕咗種

我見facebook page主無論有幾多生態科學論點，都係咁俾愛狗人士罵同負評

香港既禾花雀都危險 ，當然最大問題係強國人
香港某d餵貓人士會因為保護野貓而殺無毒性既蛇

野狗唔止威脅到其他野生物種
仲威脅到人類同埋家犬

威脅到人類同埋家犬??
願聞其詳

我放學術台會唔會太小人討論?，放咩台好?

你想像帶自己隻狗行山，遇到一群野狗。。。

捉野狗不如捉人棄養
如果唔係沒完沒了

遲早養寵物都要考牌、扣分
亂屙、亂棄、唔醫、鳩照顧

兩樣可以一齊做

更快地除去佢地即係捕殺？人類造成嘅問題要啲動物受返？然後好啦殺哂而家外面啲狗，啲人又遺棄返啲喺個山度，然後又再捕殺？

如果話捉哂啲狗返嚟，養到佢地終老，都可以“更快地解決野狗問題”架，但又唔會有政府/市民肯出錢喎

講到尾就係唔肯/唔可能全民願意付出，但又想快速同有持續性地解決問題，完美演繹咩係自私

唔好話行山
有山邊啲住宅好多時附近都有野狗
啲野狗真係好撚惡
見你單拖冇武器真係夠膽撲過來
我試過放狗時比野狗追
亦見過有人放狗時比野狗叼咗隻迷你狗上山搵唔返
又見過有人放狗時比野狗咬傷隻腳要入醫院

行山試過比超過廿隻圍,9都震
慢慢退後行返轉頭,搞到原路走都行唔到全程

你無被野狗咬過咪覺得佢地好慘
試下被幾隻野狗圍過你就會支持撲殺架啦

我無你咁多經歷，只係見過野狗咬死箭豬，同開野豬bb撐撐

餐

野化左根本唔應該餵，反而要殺。重度愛狗/貓人士真係on9

人類？
How arrogant.

入面個post好撚多左膠

入去Facebook 個帖，就知後果
佢本根本唔理科學根據
用非洲獅子比較 ，本土同外來都未識分

你指生態人定愛狗人先？

又將人類嘅錯推落動物度 ?

熱狗帶來的禍害呢

唔知點解我連想到bio hazard d file/ notes:
13/12 晴
試管裡的實驗品001已經失控了 並陸續感染了其他試驗品
這樣下去會危害整個計劃 需要盡快移除

留名理性討論

人類係錯係無可否認，但依家既錯引致左個生態災禍出黎，咁都要諗方法解決

除左嚴懲遺棄寵物既人，係咪亦都要有方法保護香港既原居生物呢？

屌 真係試過
兩隻大既 無啦啦走出黎
圍住我隻細狗
嚇撚死我 隻狗嚇到bit左少少尿

當然係由人類去照顧呢 d 動物至老死

問題係完全由人類創造 人類當然有責任去處理

貓狗係最仆街嘅生物

其實捉哂返黎殺哂佢咪算
比佢繁殖多一代
咪多一代受苦

學老衲食36

但要減少佢地對自然生態既影響，就要幫佢地搬遷？

折衷嘅做法咪係起 shelter 照顧佢地加絕育

無良狗主威脅本地生態，影響本土原生生物，什至珍貴生物，家犬本身不應存在於本土郊區地點，無良狗主就如薇甘菊，福壽螺，紅火蟻一樣，應想方法減少種群，同時亦要解決遺棄寵物問題

時事台

野貓同野狗對生態破壞都好大
俾d無知大愛撚餵飽左
隻隻都好氣好力去撲殺其他生物黎娛樂

嘩屌fb一堆愛狗撚瘋狂無point謾罵 好撚樣衰

上次見到一大堆唐狗圍住隻牛黎咬，好似bbc紀錄片咁

FB係左膠弱智集中營

仲玩埋人身攻擊

講到尾就係愛貓還愛貓 愛狗還愛狗
總之都唔係愛動物

野狗通常有狼性？

冇狼性嘅野狗應該好難係野外生存

有新界fd放狗行山比野狗圍，不過佢隻狗係老豆帶既退役警犬，一見到狗群就衝陣嚇到成班野狗走佬

就係政府唔肯加資源
絕育速度根本跟唔上佢地生長速度
講到尾都係人問題

算數啦班細路想搵位入d貓狗渣嘛，走下塑都屌晒鬼，你估佢地真係識/重視生態環境咩

始終忍唔到手要針對各類回覆再回應一次。

就分幾部份講

第一部份
諸多無意義回覆及駁斥不切實際之想法

1.1
先講野生動物愛好關注者(下稱野撚)與流浪動物愛好關注者(下稱寵物撚)爭執問題之源頭
一提起流浪貓狗同野(原)生動物衝突問題,寵物撚通常會將視線置於源頭問題，哩一點兩者都同樣認同,所以前者請唔好再話後者冇諗過源頭問題。但,源頭問題同移除流浪動物有乜衝突？係咪代表治本前就唔可以治標？為咗流浪貓狗而要犧牲其他野生動物係咪合理？仲講眾生平等?

1.2
“應先移除人”等回覆毫無意義。人畜有別,
人類與動物各自的身份無論在法律或價值觀上都有明顥差別，用殺人等不可能實現之想法作為辯護絕對站不住腳，除非你認為自己與之動物同等級（即畜牲）。就算可以即時全數殺滅人類,但問題依舊存在,所以死前都係要負返點責任去處理返件事。舉出其他人類活動試圖作轉移話題亦觸及不相干之謬誤。
寵物撚之弱肉強食論。假若貓狗捕殺其他小動物叫作弱肉強食，咁點解人殺貓狗不能視之為弱肉強食呢？
野撚"冷血,偽善,痛恨貓狗"之想法。野撚愛原生動物並唔代表佢哋唔愛貓狗,支持移除流浪動物不等同恨牠們,請唔好犯非黑即白哩種謬誤。另外堆低層次回覆諸如人身攻擊情感訴諸則不予置評。。

第二部份
生態角度之觀點

2.1原生種?外來種?
請唔好再將流浪貓狗當成原生種,原生種係科學名詞,有定義的。X物種唔係你話係原生就原生,外來就外來。你唔可能將個"1"字突然定義成為"100"。
或者換個角度諗,寵物貓狗本身就係人類根據自己喜好而進行多次選擇繁殖後制出之產物(所以好多品系都有遺傳缺憾/病),
所以某程度上佢哋已經唔屬於野外任何地方而只應該存在於人類居所中。
又用人類例子去講,有少數佬多年前移來香港定居,及後生咗好多後代,但佢哋嘅後代即使由細喺香港長大,我哋都唔會定義佢為"NATIVE"而係會叫"LOCAL,土生土長"。

2.2 兩者間受威脅程度上之差異
撲殺流浪動物極其量只會係個體死亡層面上嘅事，但任由流浪動物殺害其他原生野生動物則可能導致該物種的滅絕，哩種嚴重程性唔係可以用撲殺貓狗嘅程度來作比較。即使將所有流浪動物殺死,其實並唔會導致貓或狗哩個物種滅絕。生態學中有一個名詞叫最小存活族群數MVP(與之之相關的是有很爭議的50/500法則),意思係指一個物種要防止近親繁殖步入滅絕階段所需要之最小數量(法則中的短期/長期),咁係保障遺傳的多樣性,。近似嘅概念係有效種群大小,簡單來說只就係更嚴格地把MVP中的不能繁殖個體剔除,而性別比例所造成的影響也會納入計算。當然MVP哩個概念只係參考用,實際要考慮嘅因素仲有好多,例如個體在環境中的密度。
香港境內其實都有不少哺乳類動物,如小靈貓,果子狸,穿山甲,豹貓,水獺等,哩堆物種數量並唔多,當中有啲更係瀕危物種,例如穿山甲就係IUCN紅色名錄內的極危物種,佢哋都正受流狼狗所威脅。當然唔單止流浪狗,流浪貓都威脅好多雀鳥。佢哋除咗捕殺其他原生生物外亦會搶奪資源。流浪動物導致物種滅絕的例子唔少,例如著名嘅史蒂芬島異鷯。

2.3 TNR成效問題。
貓狗的懷孕期短,最多只有70日左右,一胎有數隻甚至十數隻,等性成熟的所需嘅時間都唔係長,由幾個月到一年左右即可,因此容易因為少數未絕育個體之逃脫而令成效於短時間內逆轉。其實已經唔單止棄養問題,因諸多因素如人為餵飼等影響下,部份流浪個體已能自行穩定地繁殖。

第三部份
倫理觀點

3.1 對道德之起源分析
人類現今唔少道德觀念源於自身對弱者嘅同理心/關心。喺平等原則下,將野生動物和流浪動物兩者比較起嚟，野生動物先係弱勢方,道德理念之下更加唔應該係傾向流浪動物方。哩樣係基於客觀的動物-動物層級,並唔係單純的人類主觀情感人類-流浪動物或人類-野生動物層級。

3.2 惡的的必要性
當雙方出現關乎著涉及種族存亡級之衝突而必需處理其中一方嘅時候,答案顯而易見。咁唔係代表冷血且無情冇憐憫之心冇同理心,只係實行如法律般的必要之惡。流浪動物係無辜的，亦但遺憾地講,流浪動物會成為承受人類惡果下之犧牲品。同理,Tnr都係必要之惡。

不妨睇睇篇以下文章 :

第四部份
總結/討論?

如果閣下認為野生動物與流浪動物有同等地位價值,咁點解唔可以比返個機會瀕危原生野生動物? 情急之下,喺相關法例完全管制到動物繁殖,棄養等治本行為之前,又能否先將現有治標手段再提升?
例如一年機會比流浪動物,只進行TNR;另一年則只撲殺未絕育之流浪動物,又是合乎返公平原則? 好多原生野生動物已經處於物種存亡之威脅,未必可以再等落去。或者至少容許喺生態敏感之區域內進行移除(殺)?
正因REHOME,安置(Tns)方法係講就易做則難,
除咗要用大量資源而不乎合經濟效益外,重點係人類對於流浪動物收容之數量及承載力,絕對收容唔起此等龐大數量,所以無論我定其他人文中的移除字眼部份意味為殺亦不可避。哩點你必需要承認,如果唔係,afcd/spca唔洗年年殺幾百幾千隻,亦唔會有好似流浪狗之家個founder咁一人孭起照顧幾百隻狗嘅情況。
兩難選擇,冇人想揀。簡稚澄之痛冇人想經歷,但某些情況下殺流浪動物將成為必要手段。
Btw人身攻擊粗言問候等都只能表達你嘅情緒或只增強語氣,但唔會係增強你嘅反駁論據。

利申愛狗撚。承認嘅係要我親自去殺的話一定過唔到自己情感嗰關,一定落唔出手。只係為野生動物之存亡而著急。打撚咗幾個鐘,連幾分鐘都比唔起去睇就廢up辱罵嘅唔該收皮,定你堆寵物只係想廢up幾句去滿足自己偽善價值觀?

facebook見有人打呢段野

睇返生態環境科學歷史事實
野生貓狗的確係會令本土原生動物減少種群，什至絕種

我個人亦都支持走塑,垃圾徵費

咁野狗都係種invasive alien species introduced by human嘅 基本上唔同破壞ecosystem嘅factors都關human activities事 所以一日最衰都係人類

野撚

就算以寵物撚嘅角度睇，見到貓狗喺山野流浪，三餐不繼要同野生動物/其他流浪貓狗爭食，成身病痛又生癬又生蚤，受傷或者老咗走唔郁就等俾其他動物咬死分屍，仲未計風吹雨打天氣凍，難聽啲講真係捉去安樂死都好過喺大自然捱生捱死得嗰三幾年命
你估野外真係好好住

咁蝗蟲呢
蝗蟲處理唔到就搞啲狗？

仲未計瘋狗症, 中左就100%死亡率

香港黎講 已經好撚耐無瘋狗症

好似野豬咁比人捉黎食仲會有野狗（狼）？

支持愛狗人士觀點，應保護各式各樣，包括外來生物，例如野狗，並支持為郊區野狗提供糧食福利，外來野狗都係生命，無分珍貴不珍貴，威脅本土生物係弱肉強食，自然行為，因此不需想方法減少野狗種群

哩句說話真係好撚偽善,
除非對待甴曱,蚊之類都用一樣態度,
否則冇資格講生命無分貴賤

好似主流做法
愛護動物協會，漁農署，愛貓狗人都一致覺得
幫野狗絕育手術比捕殺更科學，更人道
長遠計可以更有效減少野狗數量

愛護動物協會，漁農署，愛貓狗人都一致覺得。
幫野狗絕育手術比捕殺更科學，更人道。
長遠計也比捕殺可有效減少野狗數量。

愛護動物協會的貓隻領域計劃由2000年開始實行，至今已有超過45,000隻街貓被「捕捉、絕育、放回」，取得重大成功。

而自從2000年起，愛護動物協會一直在努力遊說政府開展狗隻的「捕捉、絕育、放回」計劃，以人道的方式，減少全港（尤其是新界區）的無主流浪狗數目。

社區中始終會有成員不忍看見流浪動物又瘦又餓，繼續餵飼牠們。但是，這也會使流浪動物數目不斷上升，而義工和社區中其他成員也紛爭不絕。

社區中的反對聲音，多希望政府會直接從地區移除狗隻了事，衍生出現行的「先捕後殺」方法。可是，在這個方法下，幼犬和容易捕捉的動物會先被移除，剩下的一群既未絕育、又難以捕捉的狗隻，則會越來越多。

實行「捕捉、絕育、放回」這種絕育計劃，如果社區之間沒有共識，始終不能解決流浪動物的問題，而牠們帶來的社區紛爭將會持續下去。

人地愛護動物協會的方法
比連仔提出的有效好多，也人道

動物膠真係on9架喎

我講緊啲"愛護動物協會"實質上唔係愛護所有動物,
只係"愛護可愛動物協會",唔得意既動物就由得佢死,
不過我認同絕育係好過捉晒佢地去人道毀滅

汰弱留強
可愛都係強的一種

冇問題,但唔好話自己愛護動物

講起野狗
好掛住我細個樓下屋企嗰堆狗
次次落樓買報紙行過都成堆狗衝搵黎搵我玩

我就認為養乜野動物都好，將所有動物既購入價格提高，至少防止到一班三分鐘友心血來潮，二黎可以解決埋d仆街動物場不停繁殖。另外樓上都講左絕育絕對係一種好方法，絕左育放返出去，唔一定要即刻整死佢，佢既生命係點都好，都唔需要人去打針令到佢安樂死，除非佢身患重病咁可能真係冇辦法。

棄養唔係隻動物既意願，主因係人為，應該將棄養／虐畜既人既懲罰提高，至少罰呢個行為可以做到阻嚇／考慮養唔養既作用

我都有係fb留言 班寵物撚真係唔識嫁喎
學人講咩生物鏈

不過老老實實 我認為 絕育係更為人道嘅做法， 只不過 係政府冇心 唔想出錢做
一直以嚟得ngo 去做 所以根本追唔上繁殖速度

政府角度 係留番啲錢啪死啲狗仲快趣啦

我既愛自然生態 又愛貓狗 ， 野貓狗根本冇錯，原罪 係人類 。但啲寵物撚話咩殺哂啲人呀根本係無腦又冇建設 ，佢哋根本不願意面對現實。

我早一兩個月 去塱原睇雀 見到有貓咬住禾花雀 （應該係或者係鶺鴒） 勁心痛又唔怪得佢 ，隻貓鬼q知咩endanger咩唔endanger咩

同埋野生貓狗個life cycle一定比飼養嘅短好多 講馬within十年 ，政府肯俾資源做 一定做到。 當然人道同效率之間 佢哋選擇咗無視

BTW 其實狗嚟講 佢introduce嚟香港個歷史太耐 ，我自己都特登去搵過 有關狗嘅原生地 但都搵唔到
其實有冇咩paper係有講 佢哋原生地或者係咪香港嘅native species

召喚老納

根本some animals is more equal than the others
所以先會有所謂人道問題

有女藝人講錯嘢得罪佢哋就淨係識得鬧人哋係臭雞,個個講嘢把口仲衰撚個連登仔

徵收照顧流浪動物稅

因為無論任何一隻生物
只要人口太多都會出現災難
Either 自行控制人口，或被大自然自然淘汰控制人口
絕育，好過比大自然無情冷酷地淘汰或被人類哺殺

所以咪愛護動物 lor

淨係喺每次寵物交易收 每年 review 晶片再收

齋殺好浪費
製造埋食物 係咪環保d

或者養寵物要交稅，再加每年要體檢 好似車咁
死左再要佢地買位安葬，等佢地唔敢非法棄置

養寵物都要入紙申請登記
粒晶片有RFID
可以用手機app掃一掃寵物晶片
定期交報告
死咗定棄養即時知道

試過行行下山後面草叢衝左一家大細出來追住我，即刻9秒9跑走

但捕捉好難，更唔好講話絕育。無政府做靠自願團體根本無可能，最多都係推廣下領養之類。

我覺得情況險峻要殺都冇辦法
物種滅絕比起幾條生命嚴重得多